中共重刊習舊講話：拒融入西方經濟

節錄

中共重刊習舊講話：拒融入西方經濟

■習近平強調要不斷研究「馬克思主義政治經濟學」。

中共《求是》雜誌刊出總書記習近平五年前在政治局集體學習的講話，重申「國有經濟主導作用不能動搖」，又強調中國的經濟學教學「不能食洋不化」。有分析認為，黨刊此時發表習的舊講話全文，表明習要捍衞其領導地位和執政路線，並向外界表明中國經濟不會融入西方主導的經濟體系。

相關新聞：王毅罕有赴藏 莫迪強硬衞邊境

於2015年11月23日，政治局就「馬克思主義政治經濟學基本原理和方法論」舉行集體學習，習近平在會上發表講話。最新一期。。。。。。。

強調「不能食洋不化」

文章指，中國要鞏固和發展公有制經濟，毫不動搖鼓勵、支持、引導非公有制經濟發展，但基本經濟制度是「公有制主體地位不能。。。。。。。。

清華大學政治學前講師吳強向本報表示，習近平過去幾年已不斷。。。。。。。

「翻炒」舊文鞏固習權

「我相信包括中宣部這時候把習近平五年前的文章重新拿出來，從政治經濟學的角度來談，主要是對他自身權力地位不鞏固，。。。。。。。

時事評論員林和立指，《求是》「翻炒」舊講話與中共將在10月舉行五中全會。。。。。。。。

加速好

咁咪鎖國lor
又要不脫勾

真係咁似晚清

咁你唔好抽人水啦

方向變了！快修正！